1分鐘8人分享！美實驗：假新聞有多瘋狂 就有多少人瘋傳

「 我們活在反智時代」！布萊爾的電腦桌上貼著這張標語，但諷刺的是，坐在螢幕前的他正便忙著尋找素材，在社群網路上散布「即時新聞」的假新聞。這些新聞沒有一件屬實，卻吸引廣大網友按讚分享。布萊爾明白的告訴《華盛頓郵報》，「捏造的新聞有多瘋狂，就有多少人瘋傳。」

▼布萊爾創立的假新聞社團。（圖／翻攝自Facebook／America`s Last Line Of Defense）

據《華盛頓郵報》報導，布萊爾（Christopher Blair）於2016年與幾名自由派部落客，在臉書創建一個絲專頁「美國的最後一道防線」（America’s Last Line of Defense），專門編造一些荒唐的極右派資訊，例如「美國前國務卿希拉蕊打算偷渡更多難民進美國，卻在海外行動中喪命」、「川普鼓勵反對氣候變遷，因此榮獲諾貝爾和平獎」、「加州實施伊斯蘭律法」、「美國前總統成連環殺人模」、「歐巴馬小時後參加過越南的選秀節目」。

縱使內容離譜又荒謬，且資料介紹部分都有註明「這裡沒有一件是真的」，想說大家只會當作玩笑看看，豈料卻越來越紅。布萊爾創立14個這類型的網路社團，幾乎沒人意識到貼文內容是子虛烏有，55歲以上的川普支持者更是這些貼文的瀏覽常客。

76歲退休保險理賠員查皮安（Shirley Chapian）住在內華達州南部小鎮帕朗（Pahrump），經常瀏覽社群網站上跳出來的重要「新聞」資訊，像是「阻止伊斯蘭律法進入美國，認同請按讚」、「阻止移民入侵，認同請分享」。查皮安按讚分享的內容都標註著「即時新聞」，接收的資訊幾乎都是移民正進犯美國邊界、自由派限制言論等相關內容，她的個人臉書頁面寫道，「只要一不留神，這個國家就會被亂搞。」因此退休沒事的查皮安，每天會花上數小時在看這些「新聞」，且在分享這些不實資訊時，還會寫道，「我不是會發表陰謀論的人，但我還是要說…」

像查皮安這樣的人數以千計，他們相信這些新聞沒有任河水準可言，卻又樂於轉發。布萊爾隨時關注保守派的臉書社團，從中尋找話題製造「新聞」，就算川普只是參加某場白宮慶典，身後站的是白人女性和非裔女性，也能立刻產生靈感來「大做文章」。

這類內容的擴散程度是發布1分鐘平均有8人分享，1小時就會超過1000人轉發，布萊爾不僅製造「假新聞」來讓保守派開心，最喜歡做的事還有打臉他們。產製這些假新聞一個月可賺進15000美元（約46萬台幣），但他最初的目地並非賺錢，而是想透過這種方式「喚醒」深信不實消息的人，想藉由讓他們難堪，進而反思對資訊接收的思辨能力。

除了布萊爾，還約有100名自由派人士一起執行這項任務。可惜的事，隨著瀏覽量不斷攀升，他們漸漸開始質疑，難道無行中助長了這群相信假新聞的人，更無法面對現實？懷疑究竟這些人是真的不知道荒誕的新聞為假，還是就算知道了，仍為相信而相信，不願認清。

fake news
左膠製fake news老屈侵粉信fake news
再由fake news華郵報出黎
死左膠
侵侵必勝

Bias大到
試下出篇侵侵同隻豬扑野
會唔會好多leftard share

小時後

不如開返個極左假新聞

德州考慮取消女性投票權

根本冇分左右
人會容易相信自己立場個邊既news

產製這些假新聞一個月可賺進15000美元

五毛........